巴西教育部長魏因特勞布日前指控，中國醫療設備生產商藉瘟疫大賺特賺

中國與巴西再因新冠肺炎疫情出現口角。巴西教育部長魏因特勞布日前指控，中國醫療設備生產商藉瘟疫大賺特賺，又指疫情有助中國支配世界，中國駐巴西大使館批評指控荒謬。

魏因特勞布上周六（4日）在社交網發文：「從地緣政治看，誰會在這場全球危機變得更強？誰在巴西跟這個無敵的支配世界計劃有關？」他在推文中，故意將「Brazil」串成「BLazil」，諷刺中國人的口音。有關貼文翌日已經刪除。

中國駐巴西大使館譴責有關貼文，指它荒謬和卑鄙，而且極度種族歧視。大使楊萬明要求巴西政府解釋。然而，魏因特勞布堅稱推文沒有問題，更促請中國政府做更多幫助抗疫。他說：「如果中國向我們出售1千部呼吸機，我會在大使館前跪下道歉，稱呼自己為傻子。」